選舉處終報警 通報私隱署 聶德權失選民冊一嚿雲

選舉處終報警 通報私隱署
聶德權失選民冊一嚿雲

聶德權昨就選舉處遺失選民資料登記冊向公眾致歉；右圖為儲存登記冊的倉庫。李家皓攝

【隱瞞兩年半】

【本報訊】早前選舉事務處被揭發在2016年立法會選舉後，遺失一本載有8,000名葵青區選民資料的登記冊，政制及內地事務局局長聶德權及選舉事務處總選舉事務主任黃思文昨就事件向公眾致歉，並報警及通報私隱專員公署。不過他們仍不知道如何遺失登記冊，又以警方正調查為由，拒披露案件細節。有民主派議員昨當面力促聶德權就事件問責下台，聶則強調要先「搞清楚事件出現喺邊個層次」，然後才下結論。

記者：林俊謙

選舉事務處繼去年3月特首選舉期間，遺失載有1,200名特首選委及全港378萬名選民個人資料的手提電腦，一直未尋回，今次再有選民資料遺失，引來社會譁然，署理特首張建宗昨早主持行會前回應事件，形容事態嚴重，會嚴肅跟進，而聶德權其後見記者，再次向受影響市民致歉，已要求選舉事務處向該局和選舉管理委員會提交報告。選管會亦會進行檢討並作出改善建議，八星期內向該局提交報告。

聶又稱當局會盡快通知受影響選民、發信予跟進及接收個人資料的政府部門及機構，並會覆核登記冊內8,000多名選民資料，了解2016年至今登記冊有否異常改動，如有變動會聯絡有關選民跟進。黃思文承認選舉事務處內部溝通或出問題，但經查詢相關負責人後，仍未能確定登記冊「喺咩情況下遺失」。警方回覆查詢則指，灣仔警署昨接獲一名政府部門職員報案，指未能尋回葵青區一票站選民登記冊，案件暫列「求警調查」，暫由灣仔警區刑事調查隊跟進。

朱凱廸促下台

選區位於涉事票站的工聯會麥美娟批評，不能接受當局以「報警」為由拒具體解釋，「巿民唔見咗咁重要嘅個人資料，有乜理由政府唔交代，淨係講句交畀警方去查（就得）？」

立法會資訊科技界議員莫乃光批評當局失職，因遺失選民登記冊不只關乎個人私隱，更是廉署調查IT界種票案關鍵證據，關注是否有人企圖毀滅證據，或涉公職人員刻意隱瞞，強調當局絕不能再以「溝通有誤」、「行政失誤」等藉口推搪責任，促警方嚴肅調查，以維護選舉公平公正。

私隱專員黃繼兒指，5日前收到選舉事務處備案，截至昨午5時，公署收到5宗相關投訴。今早再收到選舉事務處通報，確認遺失該登記冊，署方遂展開審查，希望「查找更多與事故相關的重要事實」，尋求改善方案。多名議員其後在立法會特別財委會上炮轟政制及內地事務局，其間朱凱廸再追問聶會否問責下台，聶則強調目前要先「搞清楚事件出現喺邊個層次」，然後才下結論。

上一則
上一則
今日提醒你：「Glow Like That」當代藝術展

下一則
下一則
「蒲台緣」申辦龕場 擾島民祖墳